<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>蓝色大门 on LeeCQ小空间</title><link>https://blog-g.leecq.cn/tags/%E8%93%9D%E8%89%B2%E5%A4%A7%E9%97%A8/</link><description>Recent content in 蓝色大门 on LeeCQ小空间</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 11 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog-g.leecq.cn/tags/%E8%93%9D%E8%89%B2%E5%A4%A7%E9%97%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>观后感 - 蓝色大门</title><link>https://blog-g.leecq.cn/p/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F-%E8%93%9D%E8%89%B2%E5%A4%A7%E9%97%A8/</link><pubDate>Tue, 11 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog-g.leecq.cn/p/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F-%E8%93%9D%E8%89%B2%E5%A4%A7%E9%97%A8/</guid><description>&lt;img src="https://blog-g.leecq.cn/cover_%E8%93%9D%E8%89%B2%E5%A4%A7%E9%97%A8.jpg" alt="Featured image of post 观后感 - 蓝色大门" /&gt;&lt;h1 id="蓝色大门-演讲稿-v11"&gt;蓝色大门-演讲稿 v1.1
&lt;/h1&gt;&lt;h2 id="开场"&gt;开场
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;《蓝色大门》这部电影中，我印象最深刻的有两句话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一句，是：我看不到、我看不到、我看不到啦。它在影片的最开头，说着这话的时候都还没有画面，我就开始疑惑，他看不见的到底是什么？能记住这样一句话一是她很简单，二是它真的重复了很多很多遍，就像我们记abandon一样，又怎么会记不住呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二句是：“虽然我闭着眼睛也看不见自己，但是却可以看见你。”这句话很美。想想如果在未来的某一天能把这样一句话写给自己的女朋友是多么美妙的一件事情，对吧？ 自然就记得牢靠了。这句话把对未来的那一种憧憬，向往，迷恋和深深的对你的爱都表现的淋漓尽致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个影片也就是在描绘着一个，我看不见，到，我看能看见你，的这么一个过程。看过这部电影的人呢？都应该知道这两句话出自同一个人之口，一在片头一在片尾，很难想象一个人对未来的态度会有如此大的改变，这种改变又是因何而起呢。——那都是因为爱情，在爱的过程中，他们都遇见了好的对方，也遇见了更好的自己。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="关于爱情孟克柔"&gt;关于爱情——孟克柔
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在影片中，虽然孟克柔对张世豪说自己是同性恋，但是在电影中。他一直在墙上写下：“我是女生，我喜欢男生。”以及在影片的末尾，她所说的那句话“虽然我闭着眼睛也看不见自己，但是却可以看见你。”还有最后。那甜美的发自内心的笑容，唯一的不表达了他已经爱上了一名男生，她已经不再是同性恋，爱已经改变了他的爱情观，同时也改变了她对人生的态度；知道这意味着什么吗？爱情有时候是可以毁掉你的三观的！当然了，在毁掉的同时也会在建立起一个更好的三观。让自己更快乐，更幸福，更自在，更了解自己的心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们仔细观察孟克柔的嘴角，你会发现电影的前半段几乎看不到她的笑容，一直板着脸，只有偶尔与林月珍相处时才会有那么一点点的略微为难的笑容。为什么？不笑，不就是意味着。她不快乐，不幸福吗？因为没有人能够理解她，她也没有一个能够倾诉的对象，最好的朋友是林月珍，但不能对他说我爱你。也没有人爱着她。只能一个人独自承受那一份孤寂压抑。也许。还有那一种连他自己都没有察觉到的对男生的一点点好感，却是无根之萍，在慌乱与恐惧中被藏的严严实实。直到张士豪对她锲而不舍的爱才慢慢融化了她心中的坚冰。直到她抗拒体育老师找她时，她主动拉起了张士豪的手、十指相扣的时候，她的心才出现了点点空隙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而到了影片的后期，你会看到：她一直与笑容同行。尤其是在最后骑单车的时候，脑袋轻轻抬起，嘴角微微上扬，露出了阳光、开朗又自在的自信的笑，这都是因为她爱上了一个阳光开朗又自在的男孩儿——张士豪。因为她心中有那一份真正的爱变得多么快乐，幸福，自在。爱情观的改变使她自己终于敢直面这个广阔的世界。也只有在那时她才可以说出，“虽然我闭着眼睛也看不见自己，但是却可以看见你。”这样一句美妙的话。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;从另一种角度看，有没有可能孟克柔并不是真正的同性恋呢？&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id="同性恋范莹莹"&gt;同性恋·【范莹莹】
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;那有没有可能她并不是不喜欢男生？啊？而是出于某些原因的排斥呢？对林月珍的爱。会不会仅仅是一种对朋友的依恋呢？有可能吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家都知道，孟克柔，生长在一个单亲家庭。他的父亲离开了，至于为何离开是生是死、是离异、还是其他的种种原因，影片中没有讲，我们也都不知道，但这不重要。重要的是。他去问了他妈妈这样一句话：“爸离开的时候，你是怎么活过来的？”这句话说明了，这个男人的离开对她和她的妈妈的生活都产生了巨大的影响——大到要“活过来”这三个字才能表达出当时的那种痛苦中走出的过程。这句话瞬间给人一种，哀莫大于心死的感觉。看到这里，我们应该明白了。孟克柔不喜欢男生的根本原因，可能是在于她和她母亲曾经被男人伤过。她害怕，她父亲离开的阴影在她的脑中始终无法抹去。这是她对接近她的男生的一种排斥根本原因。直到张士豪对她锲而不舍的爱才慢慢融化了她心中的坚冰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以之前她怕爱上男生，于是女生是她唯一的选择，那时她开始给自己贴上标签，于是就真的以为自己喜欢女生有了这样一个错误的爱情观。这样一个错误的爱情观，让她只敢活在自己想象中的狭窄世界之中，而不敢活在现实的广阔世界中。这样的人生观让她的生活变得狭窄，变得压抑，变得不幸福，顾少见笑容。所以当她说看不见的时候。有可能是她不敢看见。或者说她不敢把自己看见的内容说出来，她一直在逃避。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而到了影片的后期，她一直与笑容同行。尤其是在最后骑单车的时候，脑袋轻轻抬起，嘴角微微上扬，露出了阳光、开朗又自在的自信的笑，这都是因为她爱上了一个阳光开朗又自在的男孩儿——张世豪。因为她心中有那一份真正的爱变得多么快乐，幸福，自在。爱情观的改变使她自己终于敢直面这个广阔的世界。也只有在那时她才可以说出，“虽然我闭着眼睛也看不见自己，但是却可以看见你。”这样一句美妙的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚才呢，我一直在思考一个问题，假如孟克柔对林月珍和张士豪都是真爱，之前她爱着林月珍，之后她爱上了张士豪，前一个是女生、后一个是男生，那么能否证明，真爱与性别无关这一论点呢？当然这不重要，重要的是爱对孟克柔的改变是有益的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样的林月珍、张士豪因为爱，也或多或少有一定的改变，但不太明显，我们就不在多说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影中表现的爱情固然非常美好，但是在其他方面也夹杂这一点点的不纯洁，比如说朋友间的欺骗、和一段三角的爱恋。下面我们请丁浩楠同学讲一下他对电影中的三角恋的看法。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="三角恋丁浩楠"&gt;三角恋·【丁浩楠】
&lt;/h2&gt;&lt;h2 id="关于成长"&gt;关于成长
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;刚才我们谈论了那么多的爱情，但是如果我们就借此说这仅仅是一部讲述“青春萌动，幻想爱情”的电影；如果我们就认为“看不见自己，却可以看见你”只是一句对爱情的呢喃的话？那么你就大错特错了。前面我们也曾提到这部电影是在讲最初的“我看不见”到“我看见你”的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么我看不见代表着什么？代表着对人生未来的困惑，迷茫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看见你又是一种什么样的过程和状态呢？想一想。你在睁开眼睛的时候，什么情况下能看见自己又在什么情况下看不见自己？是不是你低头驻足时能看见你自己又在。抬头走路的时候看不见你自己，那么同样的，当我们闭着眼睛也看不见自己的时候，说明了什么？说明了我们的心不再低头，我们的心仰望天空，我的心以你为标榜，共同走向我们期待的南山蓝色的大门。所以这也是一部讲述人生的困惑和走向成熟的电影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孟克柔再说看不见的时候，迷茫着什么？林月珍在想去的表白的时候犹豫着什么。张世豪想要在那个夏天留下的又是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以你会看见，孟克柔，会在半夜里跑到她妈的房间里问：“爸离开的时候，你是怎么活过来的。”她会认为在接受了一个男人的吻之后，就会爱上男生儿去问体育老师和张世豪，“你会吻我吗？”但当体育老师找来的时候，她又开始惧怕。也就在那时，她第一次主动的拉起了张世豪的手，十指相扣。这是孟克柔的迷茫和践行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样的，林月珍和张士豪都有他们各自的迷茫和对应的践行，且听张春月和王宇纯同学为我们一一道来。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="关于成长林月珍张春月"&gt;关于成长——林月珍·【张春月】
&lt;/h3&gt;&lt;h3 id="关于成长张世豪王宇纯"&gt;关于成长——张世豪·【王宇纯】
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;所以你会看到林月珍会因为爱去收集张世豪丢掉的东西。会说出如果我用她的原子笔写她的名字写道，莫干，是不是她就会爱上我？她会在被拒绝，被说出“对不起”之后，一个人含着泪到天台上，又丢掉，烧掉那些曾经无比在意的东西，然后突然舍不得，再捡回来。在好朋友面前，她还故作坚强地幻想着她与张世豪不可能的美好未来。可是。最终。她还是不得不在本子上变了名字，开始哭着写上了木村拓哉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以张世豪会一遍一遍的对孟克柔说，我叫张士豪型，游泳队吉他社，长得还不错。会每天晚上到她家的店里吃水饺，走的时候还会说一声一句我吃饱回家喽！会对自己喜欢的人说出自己的秘密。孟克柔带林月珍去见他之后，他会一遍又一遍的追问孟克柔，你是什么意思？在最后他会对她说：“如果有一天，或许一年，或许三年，如果你开始喜欢男生，你一定要第一个告诉我哦。”（笑屁啊！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些都是他们对爱的试探，对青春的践行也是对成熟之路的迷茫。只有经过了这些试探，践行我们才可以看得清自己，才能看得见你&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许只有这样，我们才能在三年，五年，甚至更久之后，回首时看见那一扇蓝色的大门和门前的你。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="结语蓝色的大门"&gt;结语&amp;amp;蓝色的大门
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;电影的名字叫做《蓝色大门》。但是在电影中你看不到任何一扇门是蓝色的。也许你会疑惑会去寻找，直到你听到最后那一段独白的时候，“我在想一年，三年，五年之后，我们会变成什么样子呢？由于你善良，开朗又自在，你应该更帅吧！于是我似乎看到。很多年。以后。你站在一扇蓝色的大门前。下午三点的阳光，一两颗青春痘。你笑着，我跑向你问你好不好，你点点头。三年五年以后，甚至更久、更久以后我们会变成什么样的大人呢？是体育老师还是我妈？虽然我闭着眼睛也看不见自己，但是却可以看见你。”你才会发现，整部电影就应该在一扇蓝色的大门之内。你站在门口看着其中的点点滴滴，所以忘记了它的本身。蓝色在艺术中代表着永恒青春在我们心中永存，所以。《蓝色大门》就是我们青春永恒的大门。当然，也有人说这是蓝色的大门，只是台北师大附中的一扇大门。我认为这不重要，那也只是青春的一个缩影而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最后。这电影还给我们带来了很多回忆。因为此时的我们相比，他们三年五年都已经快过去了。我们就要成为他们口中的大人了。在看到最后那一个爱妹儿的时候。我们都能深刻的感觉到青春我来过。就在这时，你的心中。就会发现那一单属于你自己的蓝色的大门，永恒气力。此时。我们在自己的蓝色大门中看到了什么？我们就已经成为了什么样子的大人。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>